(this.webpackJsonpapp=this.webpackJsonpapp||[]).push([[0],{23:function(s,e,t){},32:function(s,e,t){"use strict";t.r(e);var n=t(1),i=t.n(n),r=t(11),h=t.n(r),a=(t(23),t(5)),c=t(9),o=t(3),u=t(2);let l={1:{question:"\u0412\u0438\u0434\u044b \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f \u043c\u0435\u0434\u0438\u043a\u043e-\u0441\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c","\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c","\u0441\u043a\u043e\u0440\u0430\u044f \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c","\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"]},2:{question:"\u041c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c, \u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u0430\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0432\u043d\u0435\u0437\u0430\u043f\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0431\u0435\u0437 \u044f\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432 \u0443\u0433\u0440\u043e\u0437\u044b \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430:",rightAnswer:["\u043d\u0435\u043e\u0442\u043b\u043e\u0436\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f","\u043d\u0435\u043e\u0442\u043b\u043e\u0436\u043d\u0430\u044f","\u043f\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f","\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"]},3:{question:"\u0414\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f - \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u043c\u0435\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0439, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e-\u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u043b\u043e\u0440\u044b, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0440","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u043c\u0435\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0439, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432"],answers:["\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u043c\u0435\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0439, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e-\u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u043b\u043e\u0440\u044b, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0440","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u043c\u0435\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0439, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u043c\u0435\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0439, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0444\u043e\u0440\u043c \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0440","\u043c\u0435\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430 \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0433\u0440\u044f\u0437\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439"]},4:{question:"\u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0443\u0431\u043e\u0440\u043a\u0430 \u0432 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0431\u0438\u043d\u0435\u0442\u0430\u0445 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439:",rightAnswer:["\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f 1 \u0440\u0430\u0437 \u0432 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044e"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f 1 \u0440\u0430\u0437 \u0432 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044e","\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f 1 \u0440\u0430\u0437 \u0432 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446","\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438:","\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0430"]},5:{question:"\u0422\u0435\u043a\u0443\u0449\u0430\u044f \u0443\u0431\u043e\u0440\u043a\u0430 \u0432 \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u0430\u0445 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 2 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u0432 \u0434\u0435\u043d\u044c"],answers:["1 \u0440\u0430\u0437 \u0432 \u0434\u0435\u043d\u044c","\u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 2 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u0432 \u0434\u0435\u043d\u044c","3 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u0432 \u0434\u0435\u043d\u044c","1 \u0440\u0430\u0437 \u0432 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044e"]},6:{question:"\u0417\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u0432 \u043b\u0435\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u043c \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u043f\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0431\u043e\u0440\u043e\u043a"],answers:["\u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0435\u0436\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0431\u043e\u0440\u043e\u043a","\u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u043f\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0431\u043e\u0440\u043e\u043a","\u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0441\u0443\u0431\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432","\u043f\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b"]},7:{question:"\u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0443\u0431\u043e\u0440\u043a\u0443 \u0432 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u0431\u0438\u043d\u0435\u0442\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442:",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0434\u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0441 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043a\u0438"],answers:["\u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0439 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b","\u0441\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043c\u0435\u0434\u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b","\u043c\u0435\u0434\u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0441 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043a\u0438","\u0441\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b-\u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u043a\u0438"]},8:{question:"\u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0443\u0431\u043e\u0440\u043a\u0430 \u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e:",rightAnswer:["1 \u0440\u0430\u0437 \u0432 30 \u0434\u043d\u0435\u0439"],answers:["1 \u0440\u0430\u0437 \u0432 3 \u0434\u043d\u044f","1 \u0440\u0430\u0437 \u0432 7 \u0434\u043d\u0435\u0439","1 \u0440\u0430\u0437 \u0432 30 \u0434\u043d\u0435\u0439","\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e"]},9:{question:"\u041f\u0443\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438 \u0412\u0418\u0427-\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0439"],answers:["\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439","\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0439"]},10:{question:"\u0418\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043b\u0435\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e-\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438, \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c"],answers:["\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c","\u043a\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043d\u044b\u043c","\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e-\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u044b\u043c","\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043d\u044b\u043c"]},11:{question:"\u0414\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 (\u043c\u0430\u0442\u0440\u0430\u0446\u044b, \u043f\u043e\u0434\u0443\u0448\u043a\u0438):",rightAnswer:["\u043e\u0431\u0435\u0437\u0437\u0430\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0434\u0435\u0437\u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0435"],answers:["\u043f\u043e\u0433\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 3% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0441\u0430\u043c\u0430\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438 \u043d\u0430 60 \u043c\u0438\u043d","\u043a\u0438\u043f\u044f\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 2% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0434\u044b 60 \u043c\u0438\u043d","\u043e\u0431\u0435\u0437\u0437\u0430\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0434\u0435\u0437\u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0435","2-\u0445 \u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438\u0435 1% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u043e\u043c \u0433\u043b\u0430\u0432\u0445\u043b\u043e\u0440\u0430"]},12:{question:"\u0415\u0441\u043b\u0438 \u0434\u0435\u0437\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b\u043e \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0436\u0443 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0435:",rightAnswer:["\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0442\u044c \u043a\u043e\u0436\u0443 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0432\u043e\u0434\u044b"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0442\u044c \u043a\u043e\u0436\u0443 0,1% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0433\u0430\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0430\u043b\u0438\u044f","\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0442\u044c \u043a\u043e\u0436\u0443 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0432\u043e\u0434\u044b","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0440\u0435\u0442\u044c \u043a\u043e\u0436\u0443 70% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u043e\u043c \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0441 10 - 15 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442\u043d\u044b\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043e\u043c","\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0442\u044c \u043a\u043e\u0436\u0443 3% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u0438\u0441\u0438 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430"]},13:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0434\u0435\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0433\u043b\u0430\u0437\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0435:",rightAnswer:["\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0442\u044c \u0433\u043b\u0430\u0437\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u044b"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0442\u044c \u0433\u043b\u0430\u0437\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u044b","\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0442\u044c \u0433\u043b\u0430\u0437\u0430 1% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0433\u0430\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0430\u043b\u0438\u044f","\u043f\u0440\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044f\u0445 (\u0440\u0430\u0437\u0434\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438) \u0437\u0430\u043a\u0430\u043f\u0430\u0442\u044c 1% - 2% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0434\u043e\u043a\u0430\u0438\u043d\u0430","\u043f\u0440\u0438 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0437\u0430\u043a\u0430\u043f\u0430\u0442\u044c 30% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u0430\u0446\u0438\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u044f"]},14:{question:"\u0425\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0431\u043e\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0432\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u044f \u0432 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0432 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u0448\u043a\u0430\u0444\u0443 \u0441 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439"],answers:["\u0432 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u0448\u043a\u0430\u0444\u0443 \u0441 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439","\u0432 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u043c \u043a\u0430\u0431\u0438\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043b\u0435 \u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b","\u0432 \u0441\u0430\u043d\u043f\u0440\u043e\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u043a\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0435\u043b\u043b\u0430\u0436\u0430\u0445:","\u0432 \u043a\u0430\u0431\u0438\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b-\u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u043a\u0438"]},15:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0434\u0435\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0435:",rightAnswer:["\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0442\u044c \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0442\u044c \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439","\u0432\u044b\u043f\u0438\u0442\u044c1% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0433\u0430\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0430\u043b\u0438\u044f","\u0432\u044b\u043f\u0438\u0442\u044c \u0441\u0442\u0430\u043a\u0430\u043d \u043c\u043e\u043b\u043e\u043a\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u044b \u043d\u0438\u0447\u0435\u0433\u043e \u043d\u0435 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c"]},16:{question:"\u0414\u0435\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f - \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043b\u0438 \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0441 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u043e\u0431\u0435\u0437\u0432\u0440\u0435\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b - \u043e\u0447\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f, \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"],answers:["\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u043c\u0435\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0439, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u044b \u0438 \u0432 \u0440\u0430\u043d\u0443. \u041e\u043d\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0438 \u0438\u0445 \u0441\u043f\u043e\u0440 \u043f\u0443\u0442\u0451\u043c \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u043c\u0435\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0439, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0432 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e, \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043d\u0451\u043c \u0438 \u0432\u044b\u043d\u043e\u0441\u0430 \u0438\u0437 \u041b\u041f\u0423","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u043c\u0435\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0439, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0432 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u0438 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430. \u041e\u043d\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u043f\u0443\u0442\u0451\u043c \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c","\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043b\u0438 \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0441 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u043e\u0431\u0435\u0437\u0432\u0440\u0435\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b - \u043e\u0447\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f, \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"]},17:{question:"\u0421\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e-\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c - \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u043c\u0435\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0439, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0432 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e, \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043d\u0451\u043c \u0438 \u0432\u044b\u043d\u043e\u0441\u0430 \u0438\u0437 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438"],answers:["\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u043c\u0435\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0439, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u044b \u0438 \u0432 \u0440\u0430\u043d\u0443. \u041e\u043d\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0438 \u0438\u0445 \u0441\u043f\u043e\u0440 \u043f\u0443\u0442\u0451\u043c \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u043c\u0435\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0439, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0432 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e, \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043d\u0451\u043c \u0438 \u0432\u044b\u043d\u043e\u0441\u0430 \u0438\u0437 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u043c\u0435\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0439, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0432 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u0438 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430. \u041e\u043d\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u043f\u0443\u0442\u0451\u043c \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c","\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043b\u0438 \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0441 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u043e\u0431\u0435\u0437\u0432\u0440\u0435\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b - \u043e\u0447\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f, \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"]},18:{question:"\u0414\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043e\u0447\u0430\u0433\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u0440\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f:",rightAnswer:["\u043e\u0447\u0430\u0433\u043e\u0432\u0430\u044f"],answers:["\u043f\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f","\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f","\u043e\u0447\u0430\u0433\u043e\u0432\u0430\u044f","\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c"]},19:{question:"\u0412\u0438\u0434\u044b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"],answers:["\u043f\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f","\u043f\u043e \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c","\u043f\u043e \u0441\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e-\u0433\u0438\u0433\u0438\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c","\u0432\u0441\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"]},20:{question:"\u041e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043b\u0438 \u0441\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0432 \u043f\u043e\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u043d\u0430 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0441\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f"],answers:["\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0441\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f","\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"]},21:{question:"\u0414\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0438\u0441\u043a\u0438, \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0435 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043b\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440 \u0441 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u043e\u0431\u0435\u0437\u0437\u0430\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c\u0438 \u043e\u043d \u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0431\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u0435:",rightAnswer:["\u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u0442\u0435\u043a\u0443\u0449\u0430\u044f","\u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u043f\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f","\u0432\u0441\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"]},22:{question:"\u0413\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442:",rightAnswer:["\u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 4 \u0440\u0430\u0437 \u0432 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043f\u043e 15 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442"],answers:["3 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u0432 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043f\u043e 30 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442","\u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 4 \u0440\u0430\u0437 \u0432 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043f\u043e 15 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442","4 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u0432 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043f\u043e 30 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442","\u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0435 2 \u0447\u0430\u0441\u0430 \u043f\u043e 2 \u0447\u0430\u0441\u0430"]},23:{question:"\u0412 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0443\u0431\u043e\u0440\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0441 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e:",rightAnswer:["\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438","\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0441\u0438\u043d\u0435\u0433\u043d\u043e\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438","\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438","\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0433\u0440\u0438\u0431\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438"]},24:{question:"\u041a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0443\u0431\u043e\u0440\u043a\u0438 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0421\u0430\u043d \u041f\u0438\u041d 2.1.3.2630-10 \xab\u0421\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e-\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c, \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u043c \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\xbb"],answers:["\u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437\u043e\u043c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0430\u0447\u0430","\u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437\u043e\u043c \u041c\u0417 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u2116 408 \xab\u041e \u043c\u0435\u0440\u0430\u0445 \u043f\u043e \u0441\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\xbb \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c","\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e","\u0421\u0430\u043d \u041f\u0438\u041d 2.1.3.2630-10 \xab\u0421\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e-\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c, \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u043c \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\xbb"]},25:{question:"\u0422\u0435\u043a\u0443\u0449\u0430\u044f \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u0432 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u0431\u0438\u043d\u0435\u0442\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["2 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u0432 \u0441\u043c\u0435\u043d\u0443"],answers:["\u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0435 2 \u0447\u0430\u0441\u0430 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0435\u0439 \u0441\u043c\u0435\u043d\u044b","\u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 2 \u0440\u0430\u0437 \u0432 \u0441\u0443\u0442\u043a\u0438","2 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u0432 \u0441\u043c\u0435\u043d\u0443","\u0435\u0436\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u043e"]},26:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0443\u0431\u043e\u0440\u043a\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0447\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u0432\u0435\u0442\u043e\u0448\u044c \u0438 \u0441\u043f\u0435\u0446\u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430"],answers:["\u0447\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u0432\u0435\u0442\u043e\u0448\u044c \u0438 \u0441\u043f\u0435\u0446\u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430","\u0432\u0435\u0442\u043e\u0448\u044c \u0438 \u0441\u043f\u0435\u0446\u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0442\u0435\u043a\u0443\u0449\u0435\u0439 \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438","\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446\u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u0438 \u0447\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u0432\u0435\u0442\u043e\u0448\u044c","\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u0442\u043e\u0448\u044c \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446\u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430"]},27:{question:"\u041f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043e\u043a \u043c\u044b\u0442\u044c\u044f \u043f\u043e\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0443\u0431\u043e\u0440\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0431\u0435\u043b\u044c, \u0441\u0442\u0435\u043d\u044b, \u043f\u043e\u0442\u043e\u043b\u043e\u043a, \u043f\u043e\u043b"],answers:["\u043c\u0435\u0431\u0435\u043b\u044c, \u0441\u0442\u0435\u043d\u044b, \u043f\u043e\u043b, \u043f\u043e\u0442\u043e\u043b\u043e\u043a","\u0441\u0442\u0435\u043d\u044b, \u043f\u043e\u0442\u043e\u043b\u043e\u043a, \u043f\u043e\u043b, \u043c\u0435\u0431\u0435\u043b\u044c","\u043f\u043e\u0442\u043e\u043b\u043e\u043a, \u0441\u0442\u0435\u043d\u044b, \u043c\u0435\u0431\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u043b","\u043c\u0435\u0431\u0435\u043b\u044c, \u0441\u0442\u0435\u043d\u044b, \u043f\u043e\u0442\u043e\u043b\u043e\u043a, \u043f\u043e\u043b"]},28:{question:"\u041f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0445\u043e\u0434\u044b, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u043e\u043c \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0411"],answers:["\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0410","\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0411","\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0412","\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0413"]},29:{question:"\u0421\u0431\u043e\u0440 \u043e\u0442\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0410 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0432 \u0431\u0435\u043b\u044b\u0435 \u043f\u0430\u043a\u0435\u0442\u044b \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440\u044b"],answers:["\u0432 \u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0435 \u043f\u0430\u043a\u0435\u0442\u044b","\u0432 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u043a\u0435\u0442\u044b","\u0446\u0432\u0435\u0442 \u043f\u0430\u043a\u0435\u0442\u043e\u0432 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043b\u044e\u0431\u043e\u0439, \u0437\u0430 \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0436\u0451\u043b\u0442\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e","\u0432 \u0431\u0435\u043b\u044b\u0435 \u043f\u0430\u043a\u0435\u0442\u044b \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440\u044b"]},30:{question:"\u0421\u0431\u043e\u0440 \u043e\u0442\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0411 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f: :",rightAnswer:["\u0432 \u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0435 \u043f\u0430\u043a\u0435\u0442\u044b \u0438\u043b\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440\u044b \u0441 \u0436\u0435\u043b\u0442\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439"],answers:["\u0432 \u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0435 \u043f\u0430\u043a\u0435\u0442\u044b \u0438\u043b\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440\u044b \u0441 \u0436\u0435\u043b\u0442\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439","\u0432 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u043a\u0435\u0442\u044b \u0438\u043b\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440\u044b \u0441 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439","\u0446\u0432\u0435\u0442 \u043f\u0430\u043a\u0435\u0442\u043e\u0432 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043b\u044e\u0431\u043e\u0439, \u0437\u0430 \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0436\u0451\u043b\u0442\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e","\u0432 \u0441\u0435\u0440\u044b\u0435 \u043f\u0430\u043a\u0435\u0442\u044b \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440\u044b"]},31:{question:"\u041f\u0430\u043a\u0435\u0442\u044b \u0437\u0430\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442\u0445\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438: :",rightAnswer:["\u043d\u0430 3/4"],answers:["\u043d\u0430 3/4","\u043d\u0430 1/2","\u043d\u0430 1/4","\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0443"]},32:{question:"\u0412\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0412\u0418\u0427 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0439\u0442\u0438:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e"],answers:["\u043f\u0440\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438, \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432","\u043f\u0440\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0435\u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u0438\u044f","\u043f\u0440\u0438 \u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f\u0445 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432","\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e"]},33:{question:"\u0412 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c \u043d\u0430 \u0412\u0418\u0427 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u0430 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u0437\u044f\u0442\u0438\u044f \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435:",rightAnswer:["24 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432"],answers:["2 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","12 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","24 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","36 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432"]},34:{question:"\u041f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043c\u0435\u043d\u044b \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0435\u043c\u043a\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445:",rightAnswer:["\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u043a \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c\u0443 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0443"],answers:["\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0433\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0430","\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u043a \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c\u0443 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0443","\u043d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},35:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0437\u0430\u0433\u0440\u044f\u0437\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0440\u0443\u043a \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e:",rightAnswer:["\u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0437\u0430\u0433\u0440\u044f\u0437\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u043e\u043c, \u0432\u044b\u043c\u044b\u0442\u044c \u0441 \u043c\u044b\u043b\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439, \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u043e\u043c"],answers:["\u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0437\u0430\u0433\u0440\u044f\u0437\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u043e\u043c, \u0432\u044b\u043c\u044b\u0442\u044c \u0441 \u043c\u044b\u043b\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439, \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u043e\u043c","\u0432\u044b\u043c\u044b\u0442\u044c \u0440\u0443\u043a\u0438 \u0441 \u043c\u044b\u043b\u043e\u043c, \u0432\u044b\u0441\u0443\u0448\u0438\u0442\u044c \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u043e\u043c","\u0432\u044b\u043c\u044b\u0442\u044c \u0440\u0443\u043a\u0438 \u0441 \u043c\u044b\u043b\u043e\u043c \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u043a\u043e\u0436\u0443 5% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u043e\u043c \u0439\u043e\u0434\u0430","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0440\u0443\u043a\u0438 \u043a\u043e\u0436\u043d\u044b\u043c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u043e\u043c"]},36:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0437\u0430\u0433\u0440\u044f\u0437\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0447\u0430\u0442\u043e\u043a \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e: :",rightAnswer:["\u0440\u0443\u043a\u0438 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0447\u0430\u0442\u043a\u0430\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0441\u0430\u043b\u0444\u0435\u0442\u043a\u043e\u0439 \u0441 \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c, \u0432\u044b\u043c\u044b\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439, \u0441\u043d\u044f\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0447\u0430\u0442\u043a\u0438, \u0440\u0443\u043a\u0438 \u0432\u044b\u043c\u044b\u0442\u044c \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u043e\u043c"],answers:["\u0440\u0443\u043a\u0438 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0447\u0430\u0442\u043a\u0430\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0441\u0430\u043b\u0444\u0435\u0442\u043a\u043e\u0439 \u0441 \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c, \u0432\u044b\u043c\u044b\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439, \u0441\u043d\u044f\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0447\u0430\u0442\u043a\u0438, \u0440\u0443\u043a\u0438 \u0432\u044b\u043c\u044b\u0442\u044c \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u043e\u043c","\u0432\u044b\u043c\u044b\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439, \u0441\u043d\u044f\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0447\u0430\u0442\u043a\u0438, \u0440\u0443\u043a\u0438 \u0432\u044b\u043c\u044b\u0442\u044c \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u043e\u043c","\u0441\u043d\u044f\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0447\u0430\u0442\u043a\u0438, \u0440\u0443\u043a\u0438 \u0432\u044b\u043c\u044b\u0442\u044c \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u043e\u043c","\u0440\u0443\u043a\u0438 \u0432\u044b\u043c\u044b\u0442\u044c \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u043e\u043c"]},37:{question:"\u041f\u0443\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u0438\u0439, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u044f\u0437\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b, \u043b\u0435\u043a\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u044b:",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0440\u0430\u043d\u0435\u0432\u043e\u0439","\u0430\u044d\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"]},38:{question:"\u0424\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u0433\u0435\u043c\u043e\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438:",rightAnswer:["\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430"],answers:["\u0441\u043b\u044e\u043d\u0430, \u043f\u043e\u0447\u0432\u0430","\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430","\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0438\u0449\u0430","\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445"]},39:{question:"\u041c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u0433\u0440\u0438\u043f\u043f\u0430, \u041e\u0420\u0417, \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430:",rightAnswer:["\u0430\u044d\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0430\u044d\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043b\u0430\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439"]},40:{question:"\u041c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0439:",rightAnswer:["\u0444\u0435\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0430\u0440\u0442\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0430\u044d\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439","\u0444\u0435\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043b\u0430\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439"]},41:{question:"\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0412\u0418\u0427-\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u0439\u043d\u0443\u044e \u0430\u043f\u0442\u0435\u0447\u043a\u0443:",rightAnswer:["\u043d\u0430\u0432\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0433\u0430\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0430\u043b\u0438\u044f"],answers:["70% \u044d\u0442\u0438\u043b\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442","5% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0439\u043e\u0434\u0430","\u043d\u0430\u0432\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0433\u0430\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0430\u043b\u0438\u044f","\u0430\u043b\u0433\u043e\u0440\u0438\u0442\u043c \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432"]},42:{question:"\u041f\u0443\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043f\u0435\u0434\u0438\u043a\u0443\u043b\u0451\u0437\u0430, \u0447\u0435\u0441\u043e\u0442\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439,","\u0444\u0435\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043d\u044b\u0439","\u0430\u044d\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"]},43:{question:"\u0421\u0440\u0435\u0434\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0432 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0435 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0443 \u0438 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0443 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u0444\u043e\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0443\u0434\u043e\u0432\u043b\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438:",rightAnswer:["\u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430"],answers:["\u043b\u0435\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e-\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c","\u0441\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e-\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c","\u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430","\u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430"]},44:{question:"\u041b\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f \u0433\u0438\u0433\u0438\u0435\u043d\u0430 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"],answers:["\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u043f\u0435\u0446\u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u044b","\u0441\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u0443\u0432\u044c","\u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0430 \u0438 \u0440\u0443\u043a","\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"]},45:{question:"\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432\u0440\u0430\u0447\u043e\u043c \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043c\u0435\u0434\u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u044c:",rightAnswer:["\u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0441\u0442"],answers:["\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0432\u0440\u0430\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0439","\u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438","\u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0441\u0442","\u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0441\u0442","\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043b\u043e\u043d"]},46:{question:"\u041d\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438\u043c\u044b\u043c \u044d\u0442\u0430\u043f\u043e\u043c \u0443\u043c\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c"],answers:["\u043a\u043b\u0438\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c","\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u044f","\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c","\u043f\u0440\u0435\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u044f","\u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438"]},47:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438:",rightAnswer:["\u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u043c \xab\u043a\u043e\u0448\u0430\u0447\u044c\u0435\u0433\u043e \u0433\u043b\u0430\u0437\u0430\xbb"],answers:["\u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u043c \xab\u043a\u043e\u0448\u0430\u0447\u044c\u0435\u0433\u043e \u0433\u043b\u0430\u0437\u0430\xbb","\u043c\u0443\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0443\u0445\u0430\u044f \u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0437\u0430","\u0442\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0435 \u043f\u044f\u0442\u043d\u0430","\u0442\u0440\u0443\u043f\u043d\u043e\u0435 \u043e\u043a\u043e\u0447\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435","\u0440\u0430\u0437\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439"]},48:{question:"\u0422\u0440\u0443\u043f \u0443\u043c\u0435\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0438\u0437\u043e\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0432 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430:",rightAnswer:["2 \u0447\u0430\u0441\u0430"],answers:["30 \u043c\u0438\u043d","1 \u0447\u0430\u0441","2 \u0447\u0430\u0441\u0430","3 \u0447\u0430\u0441\u0430","4 \u0447\u0430\u0441\u0430"]},49:{question:"\u041d\u0430 \u0431\u0438\u0440\u043a\u0435 \u0443 \u0443\u043c\u0435\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0424.\u0418.\u041e"],answers:["\u0424.\u0418.\u041e","\u043a\u043b\u0438\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0437","\u0434\u0430\u0442\u0430 \u0438 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438","\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0435 \u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"]},50:{question:"\u041f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u0434\u043b\u044f \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438:",rightAnswer:["\u0441\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0430 \u0434\u043e 35 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432"],answers:["\u0442\u0440\u0443\u043f\u043d\u043e\u0435 \u043e\u043a\u043e\u0447\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0434\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0432\u044b\u0441\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0438\u0446\u044b \u0433\u043b\u0430\u0437\u0430","\u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u043c \xab\u043a\u043e\u0448\u0430\u0447\u044c\u0435\u0433\u043e \u0433\u043b\u0430\u0437\u0430\xbb","\u0441\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0430 \u0434\u043e 35 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432"]},51:{question:"\u041d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u0432\u0440\u0430\u0447"],answers:["\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u043c\u0435\u0434\u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430","\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0434\u0443\u0440\u043d\u0430\u044f \u043c\u0435\u0434\u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430","\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0430\u044f \u043c\u0435\u0434\u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430","\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0430\u044f \u043c\u0435\u0434\u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430","\u0432\u0440\u0430\u0447"]},52:{question:"\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0435\u043b\u0430 \u0443\u043c\u0435\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 (\u0424.\u0418.\u041e., \u0434\u0430\u0442\u0430 \u0438 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438, \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0437):",rightAnswer:["\u0431\u0435\u0434\u0440\u043e"],answers:["\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442","\u0441\u043f\u0438\u043d\u0430","\u043f\u043b\u0435\u0447\u043e","\u0431\u0435\u0434\u0440\u043e","\u0433\u043e\u043b\u0435\u043d\u044c"]},53:{question:"\u0411\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c - \u043f\u043e\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0445:",rightAnswer:["\u043d\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438\u043c\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441"],answers:["\u043d\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438\u043c\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438\u043c\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441","\u0443\u0433\u0430\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432","\u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438\u043c\u044b\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u043c\u043e\u0437\u0433\u0435"]},54:{question:"\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430, \u0437\u0430\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c, \u0431\u0438\u0440\u043a\u0430:",rightAnswer:["\u0436\u0435\u043b\u0442\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430"],answers:["\u0436\u0435\u043b\u0442\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430","\u0431\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430","\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430","\u0446\u0432\u0435\u0442 \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f"]},55:{question:"\u0420\u0435\u0436\u0438\u043c \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u0442\u044f\u0436\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439, \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430 \u043c\u0435\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0439 \u043f\u043e \u0443\u0445\u043e\u0434\u0443:",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439","\u043e\u0431\u0449\u0438\u0439"]},56:{question:"\u0420\u0435\u0436\u0438\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430: \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0432\u043e\u0440\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f, \u043f\u0440\u0438\u0441\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043a\u0440\u0430\u044e \u043a\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u0438, \u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0432 \u043d\u043e\u0433\u0438:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439","\u043e\u0431\u0449\u0438\u0439"]},57:{question:"\u0420\u0435\u0436\u0438\u043c \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0430\u044e\u0442 \u0441\u0438\u0434\u0435\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0443\u043b\u0435 \u0440\u044f\u0434\u043e\u043c \u0441 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u044e, \u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438 \u0434\u0430\u0436\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u0435:",rightAnswer:["\u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439","\u043e\u0431\u0449\u0438\u0439"]},58:{question:"\u0420\u0435\u0436\u0438\u043c \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0445\u043e\u0434\u044c\u0431\u0430 \u043f\u043e \u043a\u043e\u0440\u0438\u0434\u043e\u0440\u0443, \u043f\u043e\u0434\u044a\u0435\u043c \u043f\u043e \u043b\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u0446\u0435, \u043f\u0440\u043e\u0433\u0443\u043b\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u044b:",rightAnswer:["\u043e\u0431\u0449\u0438\u0439"],answers:["\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439","\u043e\u0431\u0449\u0438\u0439"]},59:{question:"\u0412\u044b\u0434\u0430\u0447\u0430 \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0449\u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0431\u044b"],answers:["\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0431\u044b","\u0434\u043e \u0441\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0431\u044b","\u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f"]},60:{question:"\u0421\u0440\u043e\u043a \u0440\u0430\u0437\u0434\u0430\u0447\u0438 \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0431\u043b\u044e\u0434 \u0432 \u043b\u0435\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u043c \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c:",rightAnswer:["2 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0438\u0449\u0438"],answers:["3 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f","2 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0438\u0449\u0438","4 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0438\u0449\u0438","\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"]},61:{question:"\u0413\u0438\u0433\u0438\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0430\u043d\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438:",rightAnswer:["1 \u0440\u0430\u0437 \u0432 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044e"],answers:["1 \u0440\u0430\u0437 \u0432 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044e","\u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0434\u0435\u043d\u044c","1 \u0440\u0430\u0437 \u0432 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446","2 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u0432 \u0434\u0435\u043d\u044c"]},62:{question:"\u0421\u043c\u0435\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0435\u043b\u044c\u044f \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["1 \u0440\u0430\u0437 \u0432 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044e"],answers:["1 \u0440\u0430\u0437 \u0432 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044e","\u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0434\u0435\u043d\u044c","1 \u0440\u0430\u0437 \u0432 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446","2 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u0432 \u0434\u0435\u043d\u044c"]},63:{question:"\u0421\u043c\u0435\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0435\u043b\u044c\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438"],answers:["1 \u0440\u0430\u0437 \u0432 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044e","\u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0434\u0435\u043d\u044c","\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438","2 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u0432 \u0434\u0435\u043d\u044c"]},64:{question:"\u041f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0435 \u0442\u044f\u0436\u0435\u043b\u043e\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0443 \u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u043f\u043e \u043c\u0435\u0440\u0435 \u0437\u0430\u0433\u0440\u044f\u0437\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f"],answers:["1 \u0440\u0430\u0437 \u0432 2 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438","1 \u0440\u0430\u0437 \u0432 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044e","1 \u0440\u0430\u0437 \u0432 3 \u0434\u043d\u044f","\u043f\u043e \u043c\u0435\u0440\u0435 \u0437\u0430\u0433\u0440\u044f\u0437\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f"]},65:{question:"\u0423\u043a\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u043c\u044b \u043a\u043b\u0438\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438:",rightAnswer:["\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0434\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u0430 \u043d\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0440\u0435\u0434\u043a\u043e\u0435 \u0434\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u0435","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0434\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0440\u0430\u0447\u043a\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0444\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430, \u043e\u0441\u043b\u0430\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0437\u0440\u0430\u0447\u043a\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0444\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430, \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0434\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u0430 \u043d\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u043e\u0441\u043b\u0430\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0440\u0430\u0447\u043a\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0444\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430"]},66:{question:"\u0423\u043a\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438:",rightAnswer:["\u0442\u0440\u0443\u043f\u043d\u043e\u0435 \u043e\u043a\u043e\u0447\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"],answers:["\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0434\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0435\u0431\u0438\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0437\u0440\u0430\u0447\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442","\u0442\u0440\u0443\u043f\u043d\u043e\u0435 \u043e\u043a\u043e\u0447\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"]},67:{question:"\u0423\u043a\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435 \u044d\u0442\u0430\u043f\u044b \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0435\u0440\u0434\u0435\u0447\u043d\u043e-\u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u043d\u0435\u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0436 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430, \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0439, \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f \u043b\u0435\u0433\u043a\u0438\u0445"],answers:["\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f \u043b\u0435\u0433\u043a\u0438\u0445, \u043d\u0435\u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0436 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430","\u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0439, \u043d\u0435\u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0436 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430","\u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0439, \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f \u043b\u0435\u0433\u043a\u0438\u0445","\u043d\u0435\u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0436 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430, \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0439, \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f \u043b\u0435\u0433\u043a\u0438\u0445","\u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0439, \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0441\u0435\u0440\u0434\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u0434\u0440\u0435\u043d\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430"]},68:{question:"\u0421\u0435\u0440\u0434\u0435\u0447\u043d\u043e-\u043b\u0451\u0433\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0440\u0435\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435:",rightAnswer:["\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432 \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438"],answers:["\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432 \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0437\u0440\u0430\u0447\u043a\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0444\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0434\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f"]},69:{question:"\u0423\u043a\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435, \u0441 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u044d\u0442\u0430\u043f\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0421\u041b\u0420:",rightAnswer:["\u043d\u0435\u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0436 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430"],answers:["\u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0438\u0445 \u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0439","\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f \u043b\u0451\u0433\u043a\u0438\u0445","\u043d\u0435\u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0436 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430","\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e","\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0435\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f"]},70:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0435 \u0443 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441 \u0447\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u043e-\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043c\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0440\u0432\u043e\u0442\u0430. \u041d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0442\u044c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0443 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043a"],answers:["\u0443\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \xab\u043b\u044f\u0433\u0443\u0448\u043a\u0438\xbb","\u043f\u0440\u0438\u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u0442\u044c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0435\u0446","\u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0442\u044c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0443 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043a","\u0443\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442","\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},71:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0440\u0435\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043e\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0439 \u0438 \u0432\u0434\u043e\u0445\u043e\u0432:",rightAnswer:["30:2"],answers:["1:18","1:5","30:2","2:10","1:15"]},72:{question:"\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043b\u0438\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b 15-20\xb0\u0421 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442:",rightAnswer:["4-6 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442"],answers:["20 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442","4-6 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442","1-2 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442\u044b","2-3 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442\u044b","10 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442"]},73:{question:"\u041a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441 \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438\u0442\u043e\u043a\u0430 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u043a \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043e\u0437\u0433\u0443 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043e\u0431\u043c\u043e\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c"],answers:["\u043a\u043e\u043b\u043b\u0430\u043f\u0441\u043e\u043c","\u0448\u043e\u043a\u043e\u043c","\u043e\u0431\u043c\u043e\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c","\u0433\u0438\u043f\u0435\u0440\u0442\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0440\u0438\u0437\u043e\u043c","\u044d\u043f\u0438\u043b\u0435\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443\u043f\u043e\u043c"]},74:{question:"\u041f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u041f\u041c\u041f \u043f\u0440\u0438 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0436\u043e\u0433\u0435:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"],answers:["\u0443\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c \u0442\u0435\u043f\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0430\u0433\u0435\u043d\u0442","\u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u043a\u043e\u0440\u0443\u044e \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c","\u043e\u0445\u043b\u0430\u0434\u0438\u0442\u044c \u043e\u0431\u043e\u0436\u0436\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c","\u043d\u0430\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c \u0430\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u043e\u0432\u044f\u0437\u043a\u0443","\u0432\u0441\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"]},75:{question:"\u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0441 \u043d\u043e\u0441\u043e\u0432\u044b\u043c \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0435\u043e\u0442\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u0430 \u0431\u044b\u0442\u044c:",rightAnswer:["\u043e\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u0430 \u0432\u043d\u0438\u0437, \u043f\u043e\u0434\u0431\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u043a \u043f\u0440\u0438\u0436\u0430\u0442 \u043a \u0433\u0440\u0443\u0434\u0438"],answers:["\u043f\u043e\u0432\u0451\u0440\u043d\u0443\u0442\u0430 \u0432\u043b\u0435\u0432\u043e","\u043e\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u0430 \u0432\u043d\u0438\u0437, \u043f\u043e\u0434\u0431\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u043a \u043f\u0440\u0438\u0436\u0430\u0442 \u043a \u0433\u0440\u0443\u0434\u0438","\u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0442\u0430 \u0432\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e","\u0437\u0430\u043f\u0440\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434","\u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f"]},76:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u043e\u0431\u043c\u043e\u0440\u043e\u043a\u0435 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"],answers:["\u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u0435\u0433\u043d\u0443\u0442\u044c \u0441\u0434\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u0443","\u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u0442\u043e\u043a \u0441\u0432\u0435\u0436\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430","\u0443\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c, \u043f\u0440\u0438\u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u0442\u044c \u043d\u043e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0435\u0446","\u043f\u043e\u0431\u0440\u044b\u0437\u0433\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043b\u0438\u0446\u043e \u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439","\u0432\u0441\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"]},77:{question:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430 \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0441\u0442\u043c\u044b:",rightAnswer:["\u0441\u0438\u0434\u044f \u0441 \u0443\u043f\u043e\u0440\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0440\u0443\u043a\u0438"],answers:["\u0433\u043e\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0441 \u043e\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u043e\u043c","\u0433\u043e\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0441 \u043f\u0440\u0438\u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u0442\u044b\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u043e\u043c","\u0433\u043e\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0441 \u043f\u0440\u0438\u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u0442\u044b\u043c \u043d\u043e\u0436\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u043e\u043c","\u0441\u0438\u0434\u044f \u0441 \u0443\u043f\u043e\u0440\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0440\u0443\u043a\u0438","\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0421\u0438\u043c\u0441\u0430"]},78:{question:"\u041e\u0436\u043e\u0433\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0436\u043e\u0433\u0430\u0445 \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435:",rightAnswer:["15-20 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442"],answers:["15-20 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442","5 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442","45 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442","60 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442","5-10 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442"]},79:{question:"\u041a\u0440\u043e\u0432\u043e\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0436\u0433\u0443\u0442 \u0437\u0438\u043c\u043e\u0439 \u043d\u0430\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430:",rightAnswer:["30 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442"],answers:["20 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442","1 \u0447\u0430\u0441","2 \u0447\u0430\u0441\u0430","30 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442","1,5 \u0447\u0430\u0441\u0430"]},80:{question:"\u041a\u0440\u043e\u0432\u043e\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0436\u0433\u0443\u0442 \u043b\u0435\u0442\u043e\u043c \u043d\u0430\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0430:",rightAnswer:["1 \u0447\u0430\u0441"],answers:["1 \u0447\u0430\u0441","2\u0447\u0430\u0441\u0430","30 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442","15 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442","1,5 \u0447\u0430\u0441\u0430"]},81:{question:"\u0411\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0441 \u0433\u0438\u043f\u0435\u0440\u0442\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0440\u0438\u0437\u043e\u043c \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e \u043f\u0440\u0438\u0434\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435:",rightAnswer:["\u043b\u0435\u0436\u0430 \u0441 \u043f\u0440\u0438\u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u0442\u044b\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u043e\u043c"],answers:["\u0441\u0442\u043e\u044f","\u043b\u0435\u0436\u0430 \u0441 \u043e\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u043e\u043c","\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0435 \u0431\u043e\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435","\u043b\u0435\u0436\u0430 \u0441 \u043f\u0440\u0438\u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u0442\u044b\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u043e\u043c","\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"]},82:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0443\u0433\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c \u0433\u0430\u0437\u043e\u043c \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e:",rightAnswer:["\u0432\u044b\u043d\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445, \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u0442\u044c \u0431\u0440\u0438\u0433\u0430\u0434\u0443 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438"],answers:["\u0432\u044b\u043d\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445, \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u0442\u044c \u0431\u0440\u0438\u0433\u0430\u0434\u0443 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438","\u043d\u0430\u043d\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0434\u0430\u0440","\u043d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0439","\u0431\u0435\u0437\u043e\u0442\u043b\u0430\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043a\u0430 \u0440\u0435\u0444\u043b\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c","\u0432\u0441\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"]},83:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0432\u0435\u043d\u043e\u0437\u043d\u043e\u043c \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c \u0442\u0451\u043c\u043d\u043e-\u0432\u0438\u0448\u043d\u0451\u0432\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430, \u0432\u044b\u0442\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u0451\u0439"],answers:["\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c \u0442\u0451\u043c\u043d\u043e-\u0432\u0438\u0448\u043d\u0451\u0432\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430, \u0432\u044b\u0442\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u0451\u0439","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c \u0430\u043b\u0430\u044f, \u0432\u044b\u0442\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439, \u0444\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u0435\u0439","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c \u0430\u043b\u0430\u044f, \u0432\u044b\u0442\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0442 \u0434\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c \u0442\u0435\u043c\u043d\u043e-\u0432\u0438\u0448\u043d\u0451\u0432\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430, \u0432\u044b\u0442\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u0451\u0439","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c \u0442\u0435\u043c\u043d\u043e-\u0432\u0438\u0448\u043d\u0451\u0432\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430, \u0432\u044b\u0442\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u0444\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u0451\u0439"]},84:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c \u0430\u043b\u0430\u044f, \u0432\u044b\u0442\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u0451\u0439"],answers:["\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c \u0442\u0451\u043c\u043d\u043e-\u0432\u0438\u0448\u043d\u0451\u0432\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430","\u0432\u044b\u0442\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u0435\u0439","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c \u0430\u043b\u0430\u044f, \u0432\u044b\u0442\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u0451\u0439","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c \u0430\u043b\u0430\u044f, \u0432\u044b\u0442\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0442 \u0434\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c \u0442\u0435\u043c\u043d\u043e-\u0432\u0438\u0448\u043d\u0451\u0432\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430, \u0432\u044b\u0442\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u0451\u0439"]},85:{question:"\u041f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u043d \u043d\u0435\u043e\u0442\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u0432\u0448\u0435\u043c\u0443 \u0441 \u043f\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"],answers:["\u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432\u0440\u0430\u0447\u0430","\u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u044c \u0440\u0430\u043d\u0443 \u0430\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0432\u044f\u0437\u043a\u043e\u0439","\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442 \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044c \u0441\u043e \u043b\u044c\u0434\u043e\u043c","\u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043d\u0435 \u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u043f\u0438\u0442\u044c \u0438 \u0435\u0441\u0442\u044c","\u0432\u0441\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"]},86:{question:"\u0423 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0440\u0432\u0430\u043d\u0430\u044f \u0440\u0430\u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043b\u0435\u0447\u044c\u044f \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c 2\u04453 \u0441\u043c, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u0435\u0439 \u0432\u044b\u0442\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u0430\u043b\u0430\u044f \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c. \u0414\u043b\u044f \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0443\u0436\u043d\u043e:",rightAnswer:["\u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0436\u0430\u0442\u044c \u043b\u0443\u0447\u0435\u0432\u0443\u044e \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044e \u043a \u043b\u0443\u0447\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438"],answers:["\u043d\u0430\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c \u0432\u0435\u043d\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0433\u0443\u0442 \u043d\u0438\u0436\u0435 \u0440\u0430\u043d\u044b","\u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0436\u0430\u0442\u044c \u043b\u0443\u0447\u0435\u0432\u0443\u044e \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044e \u043a \u043b\u0443\u0447\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043d\u0430\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0433\u0443\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0435\u0447\u043e","\u0432\u0441\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e","\u0432\u0441\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"]},87:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430 \u0443\u0434\u0443\u0448\u044c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0441\u0442\u043c\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e:",rightAnswer:["\u044d\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u043e\u0434\u044b\u0448\u043a\u0430"],answers:["\u043a\u043b\u043e\u043a\u043e\u0447\u0443\u0449\u0435\u0435 \u0434\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u0435","\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043f\u0435\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u043e\u043a\u0440\u043e\u0442\u044b","\u044d\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u043e\u0434\u044b\u0448\u043a\u0430","\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0430\u043a\u0440\u043e\u0446\u0438\u0430\u043d\u043e\u0437\u0430","\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u043e\u043a\u0440\u043e\u0442\u044b"]},88:{question:"\u041f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0432 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"],answers:["\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0435 \u0420\u0424","\u043b\u0438\u0446\u0430, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438 \u0420\u0424, \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430","\u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0435, \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432 \u0420\u0424","\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"]},89:{question:"\u041f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0432\u0440\u0435\u0434, \u043f\u0440\u0438 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438, \u043f\u043e\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0432\u043e\u0437\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044e:",rightAnswer:["\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c"],answers:["\u043b\u0438\u0446\u043e\u043c, \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c \u0432\u0440\u0435\u0434","\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c","\u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442 \xab\u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u0443\u044e\xbb \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b \u0438 \u0432\u0440\u0430\u0447\u0430","\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"]},90:{question:"\u041e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u043d\u0430:",rightAnswer:["\u0423\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441\u043e\u043c \u0420\u0424"],answers:["\u041a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441\u043e\u043c \u043e\u0431 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445","\u0423\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441\u043e\u043c \u0420\u0424","\u0413\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441\u043e\u043c \u0420\u0424","\u0422\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u044b\u043c \u043a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441\u043e\u043c \u0420\u0424"]},91:{question:"\u041f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"],answers:["\u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u043e\u043c \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u044b\u043c \u0434\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u043c","\u0441\u0432\u043e\u0435\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c \u043e\u0431\u044a\u0435\u043c\u0435 \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0442\u0430 \u0437\u0430\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u0430\u0442\u044b","\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430","\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"]},92:{question:"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u043f\u043e\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0449\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0434\u0438\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437:",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u044b, \u043f\u043e\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0449\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438"],answers:["\u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u044b \u0431\u0435\u0437 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 (\u0431\u043e\u043c\u0436)","\u043d\u0435\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u044b","\u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u044b, \u043f\u043e\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0449\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u0434\u0438\u043d\u043e\u043a\u0438\u0435, \u043f\u043e\u0436\u0438\u043b\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u044b"]},93:{question:"\u0413\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0440\u0438\u0441\u043a\u0430 \u043f\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044e \u0412\u0411\u0418:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e"],answers:["\u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u044b, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0432\u0430\u0437\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043c\u0435\u0448\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430","\u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438, \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0445\u043e\u0434","\u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u044b \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0435","\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e"]},94:{question:"\u041e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0442 \u0433\u0440\u044b\u0437\u0443\u043d\u043e\u0432 \u0438 \u0441\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0445 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0448\u0435\u0439 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"],answers:["\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0441\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f","\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"]},95:{question:"\u041f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 - \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431 \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"],answers:["\u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043a\u043e\u043c\u0431\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"]},96:{question:"\u041f\u043e\u0433\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 - \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431 \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"],answers:["\u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043a\u043e\u043c\u0431\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"]},97:{question:"\u041f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d \u0420\u0424 \u043d\u0430 \u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0443 \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u044f \u0438 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c \u0440\u0435\u0433\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e:",rightAnswer:["\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0420\u0424"],answers:["\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0420\u0424","\u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044b \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u044f \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d \u0420\u0424","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0420\u0424","\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438"]},98:{question:"\u0418\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u044f \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u043e\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0449\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0441\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441 \u0440\u0430\u043d\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0448\u0438\u0435 \u0441 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c\u044e \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435 \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0432\u0432\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0439 \u0432 \u043d\u0435\u0433\u043e, \u0438\u043d\u044a\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0430\u043c\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u0441\u043e \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u0438 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0435\u0451"],answers:["\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0445\u0438\u0440\u0443\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u0438\u0439","\u043b\u044e\u0431\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u044f \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u044a\u0435\u043a\u0446\u0438\u0439","\u0432\u0441\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0441\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441 \u0440\u0430\u043d\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0448\u0438\u0435 \u0441 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c\u044e \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435 \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0432\u0432\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0439 \u0432 \u043d\u0435\u0433\u043e, \u0438\u043d\u044a\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0430\u043c\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u0441\u043e \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u0438 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0435\u0451"]},99:{question:"\u0414\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0443 \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432"],answers:["\u0432\u0441\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0443 \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u044f, \u043f\u043e\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0449\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u044f, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435 \u0441 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c\u044e","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u044f, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0443 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445"]},100:{question:"\u0418\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0412\u0411\u0418:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"],answers:["\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438","\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u043e\u0439 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0432 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0432\u0441\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"]},101:{question:"\u0412 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0443\u0431\u043e\u0440\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0441 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e:",rightAnswer:["\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438","\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0441\u0438\u043d\u0435\u0433\u043d\u043e\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438","\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438","\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0433\u0440\u0438\u0431\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438"]},102:{question:"\u041f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d \u0420\u0424 \u043d\u0430 \u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0443 \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u044f \u0438 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u043e\u043c\u043e\u0448\u044c \u0440\u0435\u0433\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e:",rightAnswer:["\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0420\u0424"],answers:["\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0420\u0424","\u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044b \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u044f \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d \u0420\u0424","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0420\u0424","\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438"]},103:{question:"\u041d\u0430 \u0431\u0438\u0440\u043a\u0435 \u0443 \u0443\u043c\u0435\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430:",rightAnswer:["\u0424.\u0418.\u041e"],answers:["\u0424.\u0418.\u041e","\u043a\u043b\u0438\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0437","\u0434\u0430\u0442\u0430 \u0438 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:","\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0435 \u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438"]},104:{question:"\u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0443\u0431\u043e\u0440\u043a\u0430 \u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e:",rightAnswer:["1 \u0440\u0430\u0437 \u0432 30 \u0434\u043d\u0435\u0439"],answers:["1 \u0440\u0430\u0437 \u0432 3 \u0434\u043d\u044f","\u0440\u0430\u0437 \u0432 7 \u0434\u043d\u0435\u0439","1 \u0440\u0430\u0437 \u0432 30 \u0434\u043d\u0435\u0439","\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e"]},105:{question:"\u0421\u0431\u043e\u0440 \u043e\u0442\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0411 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0432 \u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0435 \u043f\u0430\u043a\u0435\u0442\u044b \u0438\u043b\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440\u044b \u0441 \u0436\u0435\u043b\u0442\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439"],answers:["\u0432 \u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0435 \u043f\u0430\u043a\u0435\u0442\u044b \u0438\u043b\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440\u044b \u0441 \u0436\u0435\u043b\u0442\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439","\u0432 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u043a\u0435\u0442\u044b \u0438\u043b\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440\u044b \u0441 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439","\u0446\u0432\u0435\u0442 \u043f\u0430\u043a\u0435\u0442\u043e\u0432 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043b\u044e\u0431\u043e\u0439, \u0437\u0430 \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0436\u0451\u043b\u0442\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e","\u0432 \u0441\u0435\u0440\u044b\u0435 \u043f\u0430\u043a\u0435\u0442\u044b \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440\u044b"]},106:{question:"\u041f\u0430\u043a\u0435\u0442\u044b \u0437\u0430\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442\u0445\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438:",rightAnswer:["\u043d\u0430 3/4:"],answers:["\u043d\u0430 3/4:","\u043d\u0430 1/2:","\u043d\u0430 1/4","\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0443"]},107:{question:"\u041f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0435\u043e\u0442\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u0432\u0448\u0435\u043c\u0443 \u0441 \u043f\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"],answers:["\u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432\u0440\u0430\u0447\u0430","\u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u044c \u0440\u0430\u043d\u0443 \u0430\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0432\u044f\u0437\u043a\u043e\u0439","\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442 \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044c \u0441\u043e \u043b\u044c\u0434\u043e\u043c","\u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043d\u0435 \u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u043f\u0438\u0442\u044c \u0438 \u0435\u0441\u0442\u044c","\u0432\u0441\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"]},108:{question:"\u041e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0442 \u0433\u0440\u044b\u0437\u0443\u043d\u043e\u0432 \u0438 \u0441\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0445 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"],answers:["\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0441\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f","\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"]},109:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0437\u0430\u0433\u0440\u044f\u0437\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0447\u0430\u0442\u043e\u043a \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e:",rightAnswer:["\u0440\u0443\u043a\u0438 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0447\u0430\u0442\u043a\u0430\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0441\u0430\u043b\u0444\u0435\u0442\u043a\u043e\u0439 \u0441 \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c, \u0432\u044b\u043c\u044b\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439, \u0441\u043d\u044f\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0447\u0430\u0442\u043a\u0438, \u0440\u0443\u043a\u0438 \u0432\u044b\u043c\u044b\u0442\u044c \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u043e\u043c"],answers:["\u0440\u0443\u043a\u0438 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0447\u0430\u0442\u043a\u0430\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0441\u0430\u043b\u0444\u0435\u0442\u043a\u043e\u0439 \u0441 \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c, \u0432\u044b\u043c\u044b\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439, \u0441\u043d\u044f\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0447\u0430\u0442\u043a\u0438, \u0440\u0443\u043a\u0438 \u0432\u044b\u043c\u044b\u0442\u044c \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u043e\u043c","\u0432\u044b\u043c\u044b\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439, \u0441\u043d\u044f\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0447\u0430\u0442\u043a\u0438, \u0440\u0443\u043a\u0438 \u0432\u044b\u043c\u044b\u0442\u044c \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u043e\u043c","\u0441\u043d\u044f\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0447\u0430\u0442\u043a\u0438, \u0440\u0443\u043a\u0438 \u0432\u044b\u043c\u044b\u0442\u044c \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u043e\u043c","\u0440\u0443\u043a\u0438 \u0432\u044b\u043c\u044b\u0442\u044c \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u043e\u043c"]},110:{question:"\u0415\u0441\u043b\u0438 \u0434\u0435\u0437\u0435\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b\u043e \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0436\u0443 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0435:",rightAnswer:["\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0442\u044c \u043a\u043e\u0436\u0443 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0432\u043e\u0434\u044b"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0442\u044c \u043a\u043e\u0436\u0443 0,1% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0433\u0430\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0430\u043b\u0438\u044f","\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0442\u044c \u043a\u043e\u0436\u0443 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0432\u043e\u0434\u044b","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0440\u0435\u0442\u044c \u043a\u043e\u0436\u0443 70% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u043e\u043c \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0441 10 - 15 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442\u043d\u044b\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043e\u043c","\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0442\u044c \u043a\u043e\u0436\u0443 3% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u0438\u0441\u0438 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430"]}},w=l,d=Object.entries(w).length;var g=new class{constructor(){this.questions=w,this.dataQuestions=Object.entries(w),this.showQuestions=this.dataQuestions.slice(),this.shuffleQuestions=[],this.links=[],this.score=0,this.isCheck=!1,this.isStart=!1,this.isProgramScroll=!0,this.time={hours:"00",seconds:"00",minutes:"00"},this.numberQuestions=60,this.maxNumberQuestions=d,this.inputNumberQuestionsValue="".concat(60),this.isShowResults=!1,this.date=new Date,this.rightAnswers={},this.options={rightAnswer:{value:!0,title:"\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"},answers:{value:!0,title:"\u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"}},this.searchText="",this.typeQuestions={sanitary:{value:!0,title:"\u0421\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0435\u043b\u043e",data:l}},this.questionText="",Object(u.l)(this),this.changeMode=this.changeMode.bind(this),this.start=this.start.bind(this),this.scrollToAnswer=this.scrollToAnswer.bind(this),this.exit=this.exit.bind(this),this.changeNumberQuestions=this.changeNumberQuestions.bind(this),this.blurNumberQuestions=this.blurNumberQuestions.bind(this),this.changeVisibleResults=this.changeVisibleResults.bind(this),this.changeOption=this.changeOption.bind(this),this.changeSearchText=this.changeSearchText.bind(this),this.getData=this.getData.bind(this),this.changeTest=this.changeTest.bind(this),this.search=this.search.bind(this),this.designationAnswer=this.designationAnswer.bind(this),this.check=this.check.bind(this)}scrollToAnswer(s){let e=document.querySelector(".question-list"),t=s.target;if(document.documentElement.clientHeight<700&&(this.isShowResults=!1),"SPAN"===t.tagName){let s=document.getElementById("".concat(t.dataset.id)),n=(null===s||void 0===s?void 0:s.offsetTop)||50;null===e||void 0===e||e.scrollTo(0,n-50)}}shuffle(s){for(let e=s.length-1;e>0;e--){let t=Math.floor(Math.random()*(e+1));[s[e],s[t]]=[s[t],s[e]]}return s}newOrderQuestions(){this.shuffleQuestions=this.shuffle(this.dataQuestions),this.shuffleQuestions=this.shuffleQuestions.slice(0,this.numberQuestions).map((s=>(s[1].answers=this.shuffle(s[1].answers),s)))}changeMode(){if(this.isCheck=!this.isCheck,this.isCheck)this.check();else{document.querySelectorAll("input").forEach((s=>{s.checked=!1,s.value=""})),this.start()}}checkEqual(s,e){let t=!1;return t=e.length>2?!!s.find((s=>s.toLowerCase().slice(0,-2)===e.toLowerCase().trim().slice(0,s.length-2))):!!s.find((s=>s.toLowerCase()===e.toLowerCase().trim())),t?1:0}collectAnswers(s,e){let t=[],n=new FormData(s);for(let i of n.entries()){let s="".concat(i[1]);t.push(this.checkEqual(e,s))}return t}designationAnswer(s,e,t,n){s.length===t.length&&Math.min(...s)?this.rightAnswers[e]=!0:(this.rightAnswers[e]=!1,this.links.push({id:e,index:n}))}check(){this.score=0,this.isShowResults=!0;let s=document.querySelectorAll("form");this.rightAnswers={},s.forEach(((s,e)=>{let t=s.dataset.id||"",n=this.questions[t].rightAnswer,i=this.collectAnswers(s,n);this.designationAnswer(i,t,n,e+1);let r=i.filter((s=>!!s)).length/n.length||0;this.score+=+r.toFixed(2)}))}start(){this.isStart=!0,this.links.length=0,this.date=new Date,this.time={hours:"00",seconds:"00",minutes:"00"},this.timer(),this.newOrderQuestions()}exit(){this.isStart=!1,this.isCheck=!1,this.time={hours:"00",seconds:"00",minutes:"00"}}changeTime(){let s=new Date,e=new Date(+s-+this.date);this.time={seconds:"0".concat(e.getSeconds()).slice(-2),minutes:"0".concat(e.getMinutes()).slice(-2),hours:"0".concat(e.getUTCHours()).slice(-2)}}timer(){let s=setInterval((()=>{!this.isCheck&&this.isStart?this.changeTime():clearInterval(s)}),1e3)}changeNumberQuestions(s){if(this.inputNumberQuestionsValue=s.target.value,s.target.value){let e=Math.max(1,Math.min(+s.target.value,this.maxNumberQuestions));this.numberQuestions=e,this.inputNumberQuestionsValue="".concat(e)}}blurNumberQuestions(){this.inputNumberQuestionsValue="".concat(this.numberQuestions)}changeVisibleResults(){this.isShowResults=!this.isShowResults}getId(){return"xxxxxxxx-xxxx-4xxx-yxxx-xxxxxxxxxxxx".replace(/[xy]/g,(function(s){var e=16*Math.random()|0;return("x"===s?e:3&e|8).toString(16)}))}changeOption(s,e){this.options[s].value=e}changeTest(s,e){Object.keys(this.typeQuestions).forEach((s=>{this.typeQuestions[s].value=!1})),this.typeQuestions[s].value=e,this.questions=this.typeQuestions[s].data,this.dataQuestions=Object.entries(this.questions),this.numberQuestions=60,this.inputNumberQuestionsValue="".concat(60),this.showQuestions=this.dataQuestions.slice(),this.newOrderQuestions(),this.maxNumberQuestions=this.dataQuestions.length}changeWidthInput(s){s.style.width="200px";let e=Math.min(s.scrollWidth,document.documentElement.clientWidth/2);s.style.width=e+"px"}search(s){this.showQuestions=this.dataQuestions.filter((e=>e[1].question.toLowerCase().includes(s)))}changeSearchText(s){let e=s.target;this.searchText=e.value,this.changeWidthInput(e),this.search(e.value.toLowerCase())}getData(s,e){return s=s.length>0?s:e,this.options.rightAnswer.value||(s=s.filter((s=>!e.includes(s)))),this.options.answers.value||(s=s.filter((s=>e.includes(s)))),s}},j=t(0);var b=Object(a.a)((()=>{let{changeNumberQuestions:s,numberQuestions:e,start:t,typeQuestions:n,changeTest:i,search:r,maxNumberQuestions:h,inputNumberQuestionsValue:a,blurNumberQuestions:o}=g,u=Object.entries(n);return Object(j.jsxs)("div",{className:"start-page",children:[Object(j.jsx)("div",{className:"name-tests",children:Object(j.jsxs)("form",{className:"options",children:[Object(j.jsx)("p",{className:"options__description",children:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u0438\u0437 \u0442\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432"}),u.map((s=>Object(j.jsxs)("div",{children:[Object(j.jsx)("input",{type:"radio",name:s[0],id:s[0],checked:s[1].value,onChange:()=>i(s[0],!s[1].value)}),Object(j.jsx)("label",{htmlFor:s[0],children:s[1].title})]},s[0])))]})}),Object(j.jsxs)("div",{children:[Object(j.jsx)(c.b,{to:"/questions",children:Object(j.jsx)("button",{onClick:t,children:"\u041d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c \u0442\u0435\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"})}),Object(j.jsx)(c.b,{to:"/answers",children:Object(j.jsx)("button",{children:"\u041f\u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u0442\u044c \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b \u0438 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"})})]}),Object(j.jsxs)("div",{children:[Object(j.jsx)("input",{type:"number",min:"1",max:h,id:"number",onChange:s,onBlur:o,value:a}),Object(j.jsx)("label",{htmlFor:"number",children:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u043e\u0432"})]})]})}));var x=Object(a.a)((()=>{let s=g.time;return Object(j.jsxs)("div",{className:"time",children:["\u041f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 ",s.hours,":",s.minutes,":",s.seconds]})}));var A=Object(a.a)((s=>{let e=s.data[1],t=s.data[0],n=1===e.rightAnswer.length?"radio":"checkbox",{isCheck:i,rightAnswers:r}=g,h=s=>{let e=s.target.closest(".text_left");if(e){let s=e.querySelector("input");if(s){"true"===s.dataset.correct?e.classList.add("right"):e.classList.add("wrong")}}};return Object(j.jsxs)("form",{"data-id":t,id:t,className:"question",children:[Object(j.jsx)("p",{children:"".concat(s.index+1,". ").concat(e.question)}),i?r[t]?Object(j.jsx)("p",{className:"right",children:"\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e!"}):Object(j.jsxs)("div",{className:"wrong",children:["\u041e\u0448\u0438\u0431\u043a\u0430! \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442:",[...e.rightAnswer].map((s=>Object(j.jsx)("p",{children:s},s)))]}):Object(j.jsxs)("div",{className:"guess",children:[Object(j.jsx)("div",{className:"guess__title",children:"\u041f\u043e\u0434\u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0430"}),Object(j.jsx)("div",{className:"guess__answers",children:[...e.rightAnswer].map((s=>Object(j.jsx)("p",{className:"guess__text",children:s},s)))})]}),Object(j.jsx)("div",{children:e.answers.length>0?e.answers.map((s=>{let i=e.rightAnswer.includes(s);return Object(j.jsxs)("div",{className:"text_left",onClick:h,children:[Object(j.jsx)("input",{type:n,name:t,value:s,id:s+t,"data-correct":i}),Object(j.jsx)("label",{htmlFor:s+t,children:s})]},s)})):Object(j.jsx)("div",{className:"text_left",children:Object(j.jsx)("input",{type:"text",name:t,autoComplete:"off"})})})]})}));var q=Object(a.a)((()=>{let s=g.shuffleQuestions;return Object(j.jsx)("div",{className:"question-list",children:s.map(((s,e)=>Object(j.jsx)(A,{data:s,index:e},s[0])))})}));var m=Object(a.a)((()=>{let{isCheck:s,isShowResults:e,score:t,numberQuestions:n,scrollToAnswer:i,links:r,changeVisibleResults:h}=g;return Object(j.jsx)("div",{children:s&&Object(j.jsxs)("div",{children:[Object(j.jsx)("button",{onClick:h,children:e?"\u0421\u043a\u0440\u044b\u0442\u044c \u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b":"\u041f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"}),e&&Object(j.jsxs)("div",{children:[Object(j.jsxs)("p",{children:["\u0412\u0430\u0448\u0438 \u0431\u0430\u043b\u043b\u044b: ","".concat(t," : ").concat(n)]}),Object(j.jsxs)("span",{children:["\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432 ","".concat((t/n*100).toFixed(1)),"%"]}),Object(j.jsxs)("div",{className:"wrong-results",onClick:i,children:[Object(j.jsx)("div",{children:"\u041d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b: "}),r.map((s=>Object(j.jsx)("span",{className:"result","data-id":s.id,children:s.index},s.id)))]})]})]})})}));var O=Object(a.a)((()=>{let{exit:s,changeMode:e,isCheck:t}=g;return Object(j.jsxs)("div",{className:"questions",children:[Object(j.jsx)("header",{children:Object(j.jsx)(x,{})}),Object(j.jsx)(q,{}),Object(j.jsxs)("footer",{children:[Object(j.jsx)("button",{onClick:e,className:"btn-finish",children:t?"\u041d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c \u0437\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e":"\u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e\u043f\u044b\u0442\u043a\u0443"}),Object(j.jsx)(c.b,{to:"/tests",children:Object(j.jsx)("button",{onClick:s,children:"\u0412\u044b\u0439\u0442\u0438"})}),Object(j.jsx)(m,{})]})]})})),p=t(18),v=t.n(p);var f=Object(a.a)((s=>{let{question:e,answers:t,rightAnswer:n}=s.data,{getData:i}=g;return t=i(t,n),Object(j.jsxs)("div",{className:"question",children:[Object(j.jsxs)("p",{children:[s.index+1,".",e]}),Object(j.jsx)("ul",{children:t.map((s=>{let e=v()({answer:!0,"right-answer":n.includes(s)});return Object(j.jsx)("li",{className:e,children:s},s)}))})]})}));var Q=Object(a.a)((()=>{let{exit:s,showQuestions:e,getId:t,options:n,changeOption:i,searchText:r,changeSearchText:h}=g,a=Object.entries(n);return Object(j.jsxs)("div",{className:"answers",children:[Object(j.jsxs)("header",{className:"answers__header",children:[Object(j.jsxs)("div",{className:"answers__menu",children:[Object(j.jsx)("div",{children:"\u0412\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b \u0438 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"}),Object(j.jsx)(c.b,{to:"/tests",children:Object(j.jsx)("button",{onClick:s,children:"\u0412\u044b\u0439\u0442\u0438"})}),Object(j.jsx)("input",{className:"answers__input",type:"text",placeholder:"\u0412\u0432\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u0430",value:r,onChange:h})]}),Object(j.jsxs)("form",{className:"options",children:[Object(j.jsx)("p",{className:"options__description",children:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0445\u043e\u0442\u0438\u0442\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c: "}),a.map((s=>Object(j.jsxs)("div",{children:[Object(j.jsx)("input",{type:"checkbox",name:s[0],id:s[0],checked:s[1].value,onChange:()=>i(s[0],!s[1].value)}),Object(j.jsx)("label",{htmlFor:s[0],children:s[1].title})]},s[0])))]})]}),Object(j.jsx)("div",{className:"question-answers-list",children:e.length>0?e.map(((s,e)=>Object(j.jsx)(f,{data:s[1],index:e},t()))):Object(j.jsx)("div",{children:"\u041d\u0438\u0447\u0435\u0433\u043e \u043d\u0435 \u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u043d\u043e"})})]})}));var N=Object(a.a)((()=>Object(j.jsx)("div",{children:Object(j.jsxs)(c.a,{children:[Object(j.jsx)(o.a,{to:"/tests"}),Object(j.jsx)("div",{className:"App",children:Object(j.jsxs)(o.d,{children:[Object(j.jsx)(o.b,{path:"/questions",children:Object(j.jsx)(O,{})}),Object(j.jsx)(o.b,{path:"/answers",children:Object(j.jsx)(Q,{})}),Object(j.jsx)(o.b,{path:"/tests",children:Object(j.jsx)(b,{})})]})})]})})));h.a.render(Object(j.jsx)(i.a.StrictMode,{children:Object(j.jsx)(N,{})}),document.getElementById("root"))}},[[32,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.e45c7cab.chunk.js.map